美國商會罕有批港府 指不續發簽證事件影響香港經濟地位

繼英國外交部、美國駐港總領事館、歐盟也批評港府拒絕向任職《金融時報》、外國記者會副主席馬凱續發簽證，在今日下午，連美國商會也罕有出發聲明回應事件，直指這些事件不能每次出現，便以「個別事件」為由打發了事：「香港理應向國際商界說明，在香港這個世界級城市，言論自由、通訊自由仍是穩固，以讓商界考慮香港作為一個重要的中心。」
美商會主席Tara Joseph在新聞稿稱，港府拒絕向馬凱續發工作簽證，是向外界發出一個令人憂慮的信息：「沒有新聞自由，資本市場不能有效運作，商業和貿易也不能可靠地進行。」
聲明續指，任何壓制新自由的舉動，均會破壞香港作為龍頭的金融和貿易中心的競爭力。
聲明提到，今次事件惹起國際商界的圈子注意，因為香港一直以來也是開放給記者和編輯的開放社會，多間大型國際傳媒也因為香港有其法治、聯繫性和言論自由，以香港作為總部。
聲明特別指出，美商會是個非法治、無黨派的組織，在國際商貿圈子中擁有龐大會員的基礎：「我們的核心使命是促進港美之間的貿易，與及提升香港作為國際金融中心的地位。」
聲明指出，新聞自由、國際傳媒和本地傳媒是香港賴以成功的核心部分：「我們也是支持自由貿易、市場開放、有道德和負責任的商業行為，更重要的是，我們也是支持具透明度和資訊流通的核心價值。」

下年關係法報告一定有好戲睇

香港政府成功爭取美國取消香港關係法

Hong Kong – October 8, 2018 – Hong Kong has not renewed the work visa for the Asia editor of the Financial Times, an established newspaper with operations and reporters in Hong Kong.

This news has caught the international business community’s attention as Hong Kong has long been an open environment for journalists and editors, with many international media outlets housing their Asia headquarters in Hong Kong thanks to its rule of law, connectivity, and freedom of speech.

These incidents cannot be brushed off as individual, isolated events every time they happen. Transparency is one of AmCham’s core values, and Hong Kong ought to make it clear to the international business community that free speech and free flow of information in this world city is still sound enough for business to consider Hong Kong as an important hub.

“The rejection of a renewal of work visa for FT correspondent Victor Mallet sends a worrying signal. Without a free press, capital markets cannot properly function, and business and trade cannot be reliably conducted,” said AmCham President Tara Joseph.

Any effort to curtail press freedom in Hong Kong could damage Hong Kong’s competitiveness as a leading financial and trading center.

AmCham is a non-political and non-partisan organization with a large membership from the international business community. Our core mission is to foster trade between the United States and Hong Kong and to enhance Hong Kong’s status as an international business center. We also stand for the core values of free trade, open markets, ethical and responsible business practices and importantly, transparency and the free flow of information.

A free press is a core component of Hong Kong’s success, and that includes the international and local media located here.

These incidents cannot be brushed off as individual, isolated events every time they happen.

US: 唔好每次都講癈話耍我

陳浩天成功爭取做到野

Cherry係咪想第二次八國聯軍之役喺香港發生？

就黎冇工開架啦你賺得幾多得幾多啦五毛

陳浩天曲線取消香港關係法

特朗普制裁香港